[模型車]想請教有冇人玩開拼裝模型車？

想試下買一部黎砌 自己噴油
之前只玩開高達
想問應該買乜野牌子？
同埋幾錢左右的？
邊度買平啲？
同埋睇中下面喱款，仲有冇其實款好推介？

Tamiya同aoshima都唔錯
Fujimi就唔好喇易中伏

好多年前聽過人話fujimi 係俾高手砌, 我自己(唔係高手) 砌過一部, 唔係唔岩位咁簡單, 係直頭砌唔到

aoshima 就多改裝車, tamiya 就多原裝車, 2間都好好砌, 砌得幾開心

aoshima先難砌同難砌得靚
佢地好興分開泵把頭冚 甚至係車門尾冚
但通常都唔啱位 panel gap大到好過份
fujimi算簡單易砌
但非常簡陋 勝在車款多
不過有幾副舊模出名垃圾 例如e30 m3
雙星同hasegawa個比例最像真

仲有r35上網是但search都搵到唔同牌子嘅對比
唔係講笑 fujimi嘅r35最正
跟住係雙星 最後先到aoshima

Aoshima R35 LBwork 好似好正喎
Tamiya 加 hobby design rocketbunny改件

hobby design淨係改件都幾百
lb works係幾正 就近又出副新嘅
要cut車殼 幾講技術
講究啲甚至喺wide body轉窿上螺絲
不過見人哋嘅成品幾靚

其實呢d車個殼點噴先噴到咁靚

想買個勁摩打，有冇好介紹

磨模線+痴車身配件→上灰→執漏→上較幼身嘅灰（淺色殼要上白色灰）→1500沙紙磨全車→上車身顏色*3→上光油直至滿意→5000+7000沙紙磨到全車啞色→用conpound打磨→上臘
完成

新手入坑 之前去日本買左兩盒模型到而家都未砌 上網睇要砌得靚好似好難同好花心機 同埋連要咩工具都未知 求請教

柳釘 夠粗爌

九日之前既post竟然仲有人睇到
我到今日都仲未決定好應該買乜野牌子先啱

雙星

新手玩雙星啦

我想問下乜野叫上灰
我唔上灰 噴啲消光上去得唔得

灰其實即係補土開稀 有兩個主要功能
1. 遮蓋用沙紙打磨時所產生嘅花痕
2. 防止車殼因太薄而透光 並提供底色 減少玩具感
消光係想做啞身先最後上 完全兩回事嚟

想問咩叫磨模線？
如果我skip左上灰果part, 直接由1500沙紙開始會唔會有問題？
conpound打磨係唔係研磨膏？
上臘有冇相睇下支野係點樣？上臘係噴罐or要用噴筆？
感謝
我淘喱個平平地試玩

個車殼用模啤出嚟會有兩條痕橫跨全車
中文我唔太清楚真正叫法 英文就叫mold lines
第一次玩可以就咁噴車身顏色 再噴光油(ts13)算
用沙紙磨完唔噴灰會好樣衰
新手玩雙星實冇錯

感謝ching 跟你學野

巴打有冇網站可以推薦
新手想逐步學嘢
上網搵過好多都係得完成品d 相